日文詞語有冇技巧去背？

啱啱背完五十音，買左本書學生字同文法，但d生字日文寫法好難記,有冇方法可以背得有效率啲？

抄。

五十音都覺得難背

同問

同問
今日查完字典兩個鐘後就唔記得

我覺得麻煩既一樣係動詞啲自動詞他動詞
一樣係啲清澤長短高低音容易搞錯

望住日語漢字唔識讀好難

高低音好少有書教

唱多啲歌就慣

唔識寫

啱啱過左N2, 一直用緊
簡單黎講就係詞彙復習機, 不斷抽問你學過既詞彙
入面有[大家的日本語1-50], 有標準發音, 學哂50課應該差唔多有2000個詞彙
我覺得有埋聲幾重要, 初學既時侯見到個單詞, 腦入面會自動 play 標準發音果個女聲
另外可以自己整一個自己既 word bank, 即係自己 input 你學過既單字

我覺得 睇劇係最易記到
因為講得既都係日常用既字黎
簡字黎記真係沒心機

初學 漢字無音拼真係企左係度

有用但好麻煩 想單純玩睇字聽聲揀答案

好簡單，一路寫一路讀就得，慢慢你只要記得點讀就可以寫番出黎架啦！

一開N3, N2啲字, 名詞大部份都係音讀, 同中文差唔多, 幾易記
仲有な型形容詞都係
同埋咩咩する都係
係嗰啲訓讀動詞麻鳩煩啲，啲音同個漢字好多九唔搭八咁，唔睇漢字既話冇context之下都唔知係咩字嚟

好多時下意識想讀返廣東話個音

你on9
利申N5讀到而加N3都無

試吓先

日文係唔洗抄，只要你識讀就等於記到
你用眼去睇到幾熟都好，一聽你諗唔到字或者慢一兩秒已經太遲
所以係用聽去記，最好跟讀埋，又可以練聽解
只要詞彙量越多，你會發覺越來越易記

上咗三堂我連平假名都未記得晒